塞內加爾前外長：何志平200萬美元藏禮盒 送乍得總統

民政事務局前局長何志平在美國被控賄賂案有新進展，被指在案中擔任中間人、早前獲撤控的塞內加爾前外長加迪奧(Cheikh Gadio)在供詞中透露，何志平送了一個裝了200萬美金（折合約1560萬港元）的「禮盒」予乍得總統德比（Idriss Deby），加迪奧稱事前完全不知情。

而何志平一方就在星期一第五次向法庭申請保釋，保釋聆訊下月4日舉行。

案件最新的內幕來源是今年5月，紐約南區聯邦檢察官向何志平辯護團隊發出的一封信件，信件內容顯示，加迪奧供稱，何志平曾於2014年12月，送了一個裝了200萬美元現金的禮盒予乍德總統，信件因為何志平團隊再次申請保釋而曝光。信件又披露，加迪奧稱在事前完全不知道，何志平會送錢予乍德總統，而德比最初拒絕以個人身份收錢，於是何志平和華信能源的高層就改口，稱這筆錢不是給德比個人，而是捐給乍德的「慈善捐款」。

何志平的一方就在保釋申請信中表示，起訴書指控加迪奧曾暗視、教唆何志平行賄，但加迪奧否認，當局最終同意對他撤控，顯示控方接納他的供詞，所以要求法庭再考慮何志平申請保釋。

咁似dr x

呢啲咪成功人士囉

喺獄中渡過餘生啦

塞內加爾淨係識佢

爆埋董建華

會唔會留係獄中仲安全？叫美國保埋佢家人先啦